<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>制香僧Blog</title>
  <subtitle>佛教、手工制香、制香</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://zhixiangseng.com/"/>
  <updated>2017-08-17T11:43:37.641Z</updated>
  <id>http://zhixiangseng.com/</id>
  
  <author>
    <name>制香僧</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>和尚自己制香的悲哀</title>
    <link href="http://zhixiangseng.com/2017/08/17/%E5%92%8C%E5%B0%9A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%88%B6%E9%A6%99%E7%9A%84%E6%82%B2%E5%93%80/"/>
    <id>http://zhixiangseng.com/2017/08/17/和尚自己制香的悲哀/</id>
    <published>2017-08-17T07:44:15.797Z</published>
    <updated>2017-08-17T11:43:37.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikrlw072jj20j9088wfi.jpg" alt=""><br>　　作为僧人，我自己手工制香，实在是出于无奈。<br>　　每一天都有信众无比施虔诚地带香到寺院里来拜佛。他们压根儿不知道，自己在敬香礼佛的同时，实质上间接地参与了对僧人健康的伤害。<br><a id="more"></a><br>　　香火旺盛的寺院，僧人们每一天都被那些化工香熏得流泪、头晕；香火不旺的寺院，也是香燃不断，彻夜弥漫着化工香特有的刺鼻气息。<br>　　我曾经试图在网上寻找真正纯天然的香，但不是价格让普通的寺院无法承受，就是那些标榜沉香檀香的，其实大都是偷梁换柱。市场上出售的檀香，差不多有九成是假的。沉檀，如今似乎只是个传说。<br>　　比如多家媒体宣传的这个香业集团那个香业集团，这个制香专业村那个制香专业村。我到之处，发现他们都整车整车的化学香精、色素、工业胶粉、滑石粉往厂里运，他们都知道这些工业原料对人体的危害，但为了蝇头小利，却依然乐此不疲。<br>　　还有央视等国家级媒体报道过的一些所谓纯天然手工制香专业村，他们制的香，也不过仅仅是“纯天然”而已，但真的一点都不香。是不香的纯植物产品。<br>　　2014年秋我曾经千里迢迢跑到山东单县一个多家媒体报道过的制香世家，谁知一进村就被他家那一片正在晾晒的化工香弄得失望至极。交谈一会后，我交给他500元订金。请他为我们特制一点纯天然线香。不料后来收到的，还是加了香精的线香。<br>　　其实在现存的中国古藉里，曾有多少关于香的记载啊！不说《香乘》、《香谱》这样关于制香的专著了，无论是医学、文学，佛教、道教，史传还是地方志，都有关于制香的大量文字。制一款好香，真的并不是一桩难事。<br>　　于是，我决定自己手工制香。寺院自用，余者在寺院流通处流通。<br>　　无论是制香还是做别的事业，都应有益于社会，而不是对社会造成危害。更不能对他人的健康甚至生命造成威胁。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikrlw072jj20j9088wfi.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;　　作为僧人，我自己手工制香，实在是出于无奈。&lt;br&gt;　　每一天都有信众无比施虔诚地带香到寺院里来拜佛。他们压根儿不知道，自己在敬香礼佛的同时，实质上间接地参与了对僧人健康的伤害。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="制香" scheme="http://zhixiangseng.com/categories/%E5%88%B6%E9%A6%99/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诚实的困境</title>
    <link href="http://zhixiangseng.com/2017/08/17/%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E5%9B%B0%E5%A2%83/"/>
    <id>http://zhixiangseng.com/2017/08/17/诚实的困境/</id>
    <published>2017-08-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-17T11:49:21.648Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><center><img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikqgmg88tj20sg0c6jtt.jpg" alt=""></center><br>　　许多年前，我们村里几乎每户都从事同一种豆制品副业：加工绿豆粉皮。我们家也不例外。<br>　　那时候绿豆不贵，每斤仅六角钱，因此我们家做的粉皮是纯绿豆淀粉。那可是一点假不掺的。纯绿豆淀粉旋出来的粉皮薄而韧劲十足，严寒冰冻的季节里，一张粉皮不但能揉成一团，且揉后往案板上用力一摔却绝不破裂。切成条状后放进开水里烫一下之后，便紧紧地卷成一层又一层，口感极佳。哪像现在菜市场上卖的粉皮，厚如两层牛皮，一碰就裂碎了。<br><a id="more"></a><br>　　可是顾客们却不爱买我们家做的货真价实的纯绿豆粉皮。他们看到我们家做的粉皮总是摇头：“纯绿豆粉皮应该是有点绿的，你这粉皮白白的，哪里是纯绿豆粉皮哟？”<br>　　我们家负责粉皮销售的二姐每次总是耐心地向顾客解释：纯绿豆粉皮本来就是白色的，根本不会泛绿。可惜顾客们不懂却自以为是，到别的摊位买那种黄绿色的粉皮。<br>　　事实的确如此，纯绿豆淀粉做来的粉皮只能是白色的。菜市场上那种泛黄泛绿的粉皮，都是添加工业用的黄色颜料即“洋黄”所致。因为那时候，我们村里人根本不晓得食用颜料。即使知道也不一定会用改用食用颜料，因为他们致力追求以最小的成本达到最好的表面效果。<br>　　添加洋黄的粉皮不但好卖，还能偷工减料，加工粉皮时兑入一半用硫磺熏过的山芋淀粉，在洋黄的掩护下，假货真做，却深得顾客的热烈青睐。<br>　　我们家的纯绿豆粉皮就这样在残酷的市场环境和残酷的社会环境中节节败退，最终关门大吉。后来，二姐进了一家乡镇企业上班。我们家短暂的手工业历史就此划上无奈的句号。<br>　　有时候现实就是这样荒谬无奈，诚实的人竟然因诚实而陷入困境，孤立无援。<br>　　从那时候起，我就告诫自己，生活中要尽可能准确地分辨出诚实与虚假，从而坚定地与那些坚守诚实、不肯向现实妥协的人站在一起。永不助恶，才能使我们生存的环境变得更好。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikqgmg88tj20sg0c6jtt.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　许多年前，我们村里几乎每户都从事同一种豆制品副业：加工绿豆粉皮。我们家也不例外。&lt;br&gt;　　那时候绿豆不贵，每斤仅六角钱，因此我们家做的粉皮是纯绿豆淀粉。那可是一点假不掺的。纯绿豆淀粉旋出来的粉皮薄而韧劲十足，严寒冰冻的季节里，一张粉皮不但能揉成一团，且揉后往案板上用力一摔却绝不破裂。切成条状后放进开水里烫一下之后，便紧紧地卷成一层又一层，口感极佳。哪像现在菜市场上卖的粉皮，厚如两层牛皮，一碰就裂碎了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://zhixiangseng.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不坏的“坏人”</title>
    <link href="http://zhixiangseng.com/2017/08/14/%E4%B8%8D%E5%9D%8F%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%9D%8F%E4%BA%BA%E2%80%9D/"/>
    <id>http://zhixiangseng.com/2017/08/14/不坏的“坏人”/</id>
    <published>2017-08-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-17T01:34:31.954Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><center><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikrlv7nedj20j9088my0.jpg" alt=""></center><br>　　10年前，我租住在南京中华门外。那时中华门外租住户非常杂乱，偷、抢、骗、赌等五花八门的人应有尽有。<br>　　有一天，隔壁独居的李老头带着一个衣衫不整、神情落魄的年轻人回家。后来听说这个年轻人以前因偷电动车、摩托车的，两次进过劳教所，这次从劳教所刚出来没几天，找工作跑了几天都没人敢要。李老头看他流落街头，心内酸楚，就把他带回家住。<br><a id="more"></a><br>　　街坊邻居都劝李老头别引狼入室。有人好心劝李老头：”哪天他没钱急了，说不准能把你给弄死了。”李老头听后一笑了之。<br>　　也有邻居眼看着李老头家守着个小偷，担心家里以后会丢这少那。李老头拍拍胸脯打包票：”他不是坏人，不会偷你们家东西。”<br>　　但不管李老头怎么说，邻居们还是担心吊胆的。临睡前、出门时都比以往多个心眼。<br>　　这个以前做小偷的年轻人在李老头家吃住大约一周，终于在李老头的帮助下到夫子庙一家饭店做学徒。工资虽不高但足够自己开支，而且还能学门手艺。由于饭店是包吃包住，年轻人不再到李老头家住宿，但经常会在中午休息的时候来帮助李老头洗衣服、打扫房间。李老头孤身多年，一向邋遢，现在不但家里变得整洁敞亮，穿着也干净体面了。<br>　　年轻人不到一年就由学徒转为配菜，又由配菜转为厨师，手艺好人又勤快，深得老板喜欢，收入也翻了几番。工作再忙平时还是抽时间来看李老头，并且时不时的就为李老头买这买那，小到蔬菜，大到补品，有时还为李老头买衣服。李老头每次见他提着东西来就大呼小叫地骂他，说我退休工资连一半都用不上，你可要存钱娶老婆的！但每次年轻人都是笑而不语，放下东西埋头干活。<br>　　有一天，李老头忽然病倒了。有邻居帮忙通知那年轻人。很快，年轻人就急急慌慌地赶来了。我们看见年轻人将李老头抱上车时，李老头瘫软在年轻人怀里像个无助的孩子，年轻人一直噙在眼眶的泪珠终于滴落下来。那一刻，我们眼睛也湿湿的。<br>　　李老头的病不需住院，但要每天到医院吊水。于是年轻人每天中午下班时都过来把李老头抱上车，从医院回来再把李老头抱到床上，给李老头喂完饭再去上班。晚上下班回到李老头家住，以便给李老头做早晚饭。这样整整三个月时间，李老头的病终于好了。<br>　　从此以后，街坊邻居再也没有人认为那年轻人是个坏人了。<br>　　生活中被我们当作坏人的人，也许本性并不坏，只是我们自己不够那个道行来接纳对方而已。也有许多”坏人”之所以变坏，是因为在无助时没有得到必要的支援，他们长时间地身处绝望之中，以至于心灵扭曲。<br>　　在他人困难的时候及时向其提供一点力所能及的帮助，便能让世间”坏人”渐少，好人渐多。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikrlv7nedj20j9088my0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　10年前，我租住在南京中华门外。那时中华门外租住户非常杂乱，偷、抢、骗、赌等五花八门的人应有尽有。&lt;br&gt;　　有一天，隔壁独居的李老头带着一个衣衫不整、神情落魄的年轻人回家。后来听说这个年轻人以前因偷电动车、摩托车的，两次进过劳教所，这次从劳教所刚出来没几天，找工作跑了几天都没人敢要。李老头看他流落街头，心内酸楚，就把他带回家住。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://zhixiangseng.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>现代版刻舟求剑</title>
    <link href="http://zhixiangseng.com/2017/08/12/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%89%88%E5%88%BB%E8%88%9F%E6%B1%82%E5%89%91/"/>
    <id>http://zhixiangseng.com/2017/08/12/现代版刻舟求剑/</id>
    <published>2017-08-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-17T01:33:22.793Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><center><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikqgn3ic0j20sg0c6wh2.jpg" alt=""></center><br>　　常来我们寺庙的一位张居士，与我们闲聊时曾多次自豪地提起他有一位本村同学，是邻近一个县的县长。张居士每次都兴奋地告诉我们，他与这位县长年少时如何一起爬树掏鸟蛋、如何一起偷瓜、如何在冬天里瞒着家长到河里溜冰、如何有好的零食都相互分享、如何在年少时就懂得为对方分担。<br><a id="more"></a><br>　　张居士多次在我们面前提起，打算儿子大学毕业，带着儿子去找这位县长同学，让他给儿子安排一份体面的工作。虽然他那位县长同学早在上高一时就已随父母迁往邻县上学，与张居士迄今为止已整整十一年没有见过面，但是张居士知道，他这位县长同学已为老家的许多亲戚提供了这样的帮助。<br>　　不久前，张居士终于带着他那刚刚大学毕业的儿子，去邻县找他那位已整整十一年没见面的小学、初中时期的县长同学了。<br>　　但张居士乘兴而去，却失望而返。回来后张居士在床上躺了整整三天。<br>　　三天后张居士蜡黄着脸、无精无神地来到我们寺里。一句话也不说，就坐院子里的一条矮木小凳上一声接一声地叹气。叹了半天，师傅问他原委，他这才告诉我们：尽管他那位县长同学给老家亲戚帮这忙帮那忙，但轮到他带着儿子去求他时，这位县长同学忽然一本正经地跟他讲起了原则。事没办不说，还给他上了整整十五分钟的政治课！<br>　　看着面前沮丧不堪的张居士，那一瞬间我忽然想起了幼时课本上学到的寓言《刻舟求剑》。<br>　　念过书的张居士无疑也曾读过这一古老寓言，年少时也许和我们一样曾耻笑过那位刻舟求剑的傻乎乎的先生，但可惜后来自己却也犯了同样的错误。<br>　　张居士与那位县长同学已整整十一年没见过面，但是对县长同学的理解，却还始终停留在十一年前。他不知道十一年来他的县长同学都经历了些什么，经受了哪些诱惑，对现实作出什么样的让步，世界观发生了怎样的改变。——张居士从没有想过这些。所以对无情的现实一时无法理解。<br>　　反观一下，我们一生中，几乎都曾闹过刻舟求剑的笑话。只是我们自己不曾察觉而已。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikqgn3ic0j20sg0c6wh2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　常来我们寺庙的一位张居士，与我们闲聊时曾多次自豪地提起他有一位本村同学，是邻近一个县的县长。张居士每次都兴奋地告诉我们，他与这位县长年少时如何一起爬树掏鸟蛋、如何一起偷瓜、如何在冬天里瞒着家长到河里溜冰、如何有好的零食都相互分享、如何在年少时就懂得为对方分担。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://zhixiangseng.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>什么都没失去</title>
    <link href="http://zhixiangseng.com/2017/08/10/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%83%BD%E6%B2%A1%E5%A4%B1%E5%8E%BB/"/>
    <id>http://zhixiangseng.com/2017/08/10/什么都没失去/</id>
    <published>2017-08-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-17T01:35:20.857Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><center><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikqgnq0jpj20sg0c6n04.jpg" alt=""></center><br>　　十六年前，离开家乡小城之际。距我住地150米远的一条小巷内，一个年仅20岁的男孩为情所困，凌晨自缢身亡。男孩母亲撕心裂肺的哭号在小城深秋的清晨久久回荡。<br>　　男孩与一个同班女孩相恋3年，却不料不久前女孩提出分手，并很快决定与他人结婚。于是在女孩婚期的凌晨，男孩痛楚自杀。<br><a id="more"></a><br>　　男孩自杀的那天中午，相距250米外的另一条街，男孩当初的恋人正与另一男子举行婚礼。<br>　　男孩的左邻右舍及知道此事的小城居民们都蜂拥而至婚礼现场，人们看到女孩一直满脸笑意，没有丝毫的痛苦之情。于是围观的人们都骂那个女孩心狠。<br>　　那时候我的婚姻正遇到危机，准备离婚，准备离开生活了十余年的小城，飘泊异乡。<br>　　也许正是这个缘故，我知道那个女孩子并不心狠。因为她已经彻底不爱那个男孩子了，没有了爱，还有什么牵挂呢？<br>　　那个男孩之所以自杀，是觉得失去了最爱的人。自杀之前，他也是这么对朋友说的。<br>　　男孩子当时不会明白，其实自己什么也没失去。<br>　　因为他根本没有真正得到过。<br>　　他与女孩子虽然相恋3年，其实是因为女孩子并没有真正认识他。所以当那个女孩子有一天蓦然发现男孩其实并不是自己真正要找的人，便很自然地选择分手。<br>　　细想一下，如果因为误会而在一生中某一阶段被某人爱上，并因此而渡过一段幸福快乐的时光，还有什么伤心遗憾的呢？<br>　　因为这是一个美丽的错误。<br>　　不要轻言失去什么。也许你什么都没失去。——因为你可能根本就没有真正得到过。也许曾经你只是意外获得本来并不属于你的东西。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw1024/d5a66d85ly1fikqgnq0jpj20sg0c6n04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　十六年前，离开家乡小城之际。距我住地150米远的一条小巷内，一个年仅20岁的男孩为情所困，凌晨自缢身亡。男孩母亲撕心裂肺的哭号在小城深秋的清晨久久回荡。&lt;br&gt;　　男孩与一个同班女孩相恋3年，却不料不久前女孩提出分手，并很快决定与他人结婚。于是在女孩婚期的凌晨，男孩痛楚自杀。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://zhixiangseng.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
